%@Dif:3
Soit $ABCD$ un parallélogramme. Le point $E$ est le milieu du segment $[AB]$ et les segments $[AC]$ et $[DE]$ se coupent en $G$.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Que représente le segment $[AO]$ pour le triangle $ABD$ ? Justifie.
\item Que représente le point $G$ pour le triangle $ABD$ ? Justifie.
\end{enumerate}
\item Démontre que la droite $(BG)$ coupe le segment $[AD]$ en son milieu.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice décomposé. On travaille sur le raisonnement particulier des démonstrations avec les droites remarquables du triangle.